(3登同步)共產黨對香港TVB的文化攻擊[電影,音樂,遊戲(eg.LOL)等

中共對TVB文化產業同本土都是用同一招. 滲透 --&gt; 玩爛 --&gt; 取代

滲透玩爛亞視TVB, 等香港人憎恨佢, 到時摺埋Stop la, 唔單止無香港人會覺可惜, 反而開香檳. 內裡一堆歷史片段無人再關心.

眾所周知，共產黨一直認為文化是穩定與社會控制的機制之一，基本上是由黨所控制的國家機器對所控制的地區進行由上而下的主導與製造。「共產黨第十六次全國代表大會」中的政治報告指出，「當今世界，文化與經濟和政治相互交融，在綜合國力競爭中的地位和作用越來`越突出」，換言之，文化的力量,深深熔鑄在民族的生命力、創造力和凝聚力之中因此文化又有國際競爭的意涵。2004年的時候，文化部長孫家已經表示了文化外交的重要性，他說:「文化外交已經成為我國繼經濟、政治、外交之後的第三大支柱」。

根據 Stanley Hoffmann 提出的 Co-optive power 的看法，他指出「一個國家有能力在別國建構出一種情境，讓別國能根據我們的喜好以透過吸引力而非強制手段，讓我們自願追求他們所要的東西之能力進一步來發展他的價值偏好，根據每個地區受他國文化的影響程度，以及考慮諸如文化制度和意識形態等相關的抽象資源因素，以我們既利益作為基礎來重新界定他們的利益，從而進一步構建出依賴他們的文化以及意識形態的吸引力，與利用各種因素(eg. 國際準則/制度/規範)」，根據Co-optive power的定義，文化得出體制，而體制得出權力，這一個權力關係公式便可以成立。

對共產黨而言，文化戰爭是指出如何利用本國的資源去進行有針對性的資訊滲透影響或控制他國人民的思考與判斷，進而改造人民態度、意見、信念和認同，這是一埸沒有硝煙的鬥爭興戰爭。因此文化本身是工具，文化戰更加是一種權力較勁以及鬥爭的問題。

因此回歸以來，共產黨對香港文化戰以及文化統戰，一直都是其對香港政策重要的一環，尤其是在2012年開始，香港的本土化運動被共產黨認為是「文化香港」運動，因此「文化統一」成為共產黨成為了對香港政策的重點，是消滅香港本土化進行有共產黨主導與製造的中國化的文化統一戰爭。就如同中共學者中主張文化統一的黃佶所說:古人說"攻城先攻心"在統一這一事業上，我們絕對不能忽視文化手段。因此係大陸所有遊戲/電影都有政治審查。

共產黨對香港文化戰的具體作法就是：「充分使用流行歌曲、電視劇、APPS和電子遊戲(eg.LOL)等，各種由黨員所控制的現代文化娛樂產品，目的是要「從娃娃抓起」，所是特別針對性的對香港青少年傳輸一個積極形象，利用平易近人的流行文化以及輕鬆隨意的形式入屋，進一步引起群眾感情上的共鳴。

共產黨認為：「可以作為文化戰中能積極運作的產品的種類繁多，例如：
網際網路、流行歌曲、電子遊戲、電視新聞、電影、玩具、體育、服裝、體育、書籍等」，都要在香港吹起一股「北京風」。在中共考慮自身的利益之下，他們要每一個因素都要有控制權，相信將來香港人既生活不論食，住，玩大多數都會比中共買起。之於能在文化戰中能對青少年積極運作的產品，本人舉幾個例:wechat(5億用戶), qq, 百度, 電競等。紅色資本早已經係文化產業，每一個細節位都有其控制權。由其係遊戲，因此不要看輕遊戲對意識形態的影響力。

1) 文化戰中的維穩工具

實例&lt;電競LOL 月活用戶超過一億&gt;:

APPS以及遊戲，同電影一樣，是文化戰的工具，如早期騰訊QQ抄ICQ，之後用不同手段打敗它，
另外共產黨早期也收購不少外國公司，如騰訊收購電競公司riots，而當中電競遊戲，發展出電競職業，
同online game的不同，它是遊戲業對比於電影業的影響力，的巨大轉折點。

以下是一個簡單的比較:

一部電影如果有一億的票房，已經相當好，但它的影響力只是持續數月至久。
但一個好既遊戲(eg.lol)平均活躍在線人數達到一億人口，它的影響力持續數年，甚至可能達到十幾年之久，還有周邊的直播，比賽，新聞發佈，等其他附增值的產品，它是極佳的宣傳工具去吸納青年人，甚至可能是一個監察工具。
另外請大家細心想清楚TVB平均觀眾都不能達到一億人口，大家就明白到一個好的遊戲（eg. LOL) 如果它平均在線人數達到一億人口對青少年的影響力是相當之巨大。未來，虛擬同真實世界之間那條界線，真的那麼清晰嗎？

香港近年來的LOL熱潮，相信背有紅色資本支持同宣傳，
但對於西方的LOL熱潮已退卻的現象形成巨大的反差。

LOL 係香港一直咁hit，可能佢有少少政治因素，因為港媒成日吹奏佢。

大陸山寨GAME，LOL應逐步退出歷史舞臺，在全球市場相比之下《刀塔（Dota2）》的問世，開始吸引大量忠實玩家，Dota2電競既金額高過山寨LOL，以《魔獸爭霸3》為主體創作出的全新對戰地圖“Dota”以其相對簡單的操作、快節奏的對戰和激爽勁爆的廝殺博取了大多數電競玩家的身心。然而這僅僅是一個起步，相信在Dota剛剛出現的時候也沒有人會想到——在今後的日子裏，這種對戰遊戲將成為所有網絡遊戲的佼佼者，它的出現不僅僅帶動了網遊的發展，占據了網吧的天下，同時也讓電子競技更上一層樓。

Largest Overall Prize Pools in eSports

1. The International 2016 $20,770,640.00 Dota 2
2. The International 2015 $18,429,613.05 Dota 2
3. The International 2014 $10,931,103.00 Dota 2
4. LoL 2016 World Championship $5,070,000.00 League of Legends

所以大家唔好中中共計反TVB,成個粵語流行事業就靠TVB獨力支拐撐,無TVB廣東話邊度有咁大影響力??廣東話就係靠TVB先可以喺東南亞咁大影響力,你反TVB就會中中共奸計!!!!!!!暫時未出現影響力超過TVB嘅電視台之前唔好反TVB!!

如果你話Lol熱潮退，咪變玩傳說對決/王者XX

就好似香港譚仔收皮，賤種港豬咪又狗沖另一隻支那米線

本文主題:最緊要保住tvb

LOL大把GAME可以取代。

暴雪隻HOTS仲好玩仲多元化

牙椰幾時玩臭兩登

LOL都吹到係中共滲透
係既話啲patching就年年針住泡菜黎改唔比佢係wc咁威啦